利君雅被清算 傳商經局暗中施壓港台開刀

港台主持利君雅突被延長試用期及重啟投訴調查。自去年反修例風波後，政府打壓港台的「無形之手」越見明顯，商經局年中更成立專責小組「檢討」港台，民間亦有建制組織屢次要求「整頓港台」，及解僱部份記者或主持。

有港台中人質疑，今次向利君雅「開刀」是商經局暗中出手施壓。

翻查資料，港台個別節目和主持被建制或商經局針對已不是首度發生，更試過鬧至「國家」層面。港台英文節目《脈搏》（The Pulse），今年3月與世衞高級顧問艾沃德（Bruce Aylward）視像訪問時，問及台灣世衞會員資格問題。節目播出後，被邱騰華公開批評有違「一中原則」。

事後邱被連番質問，該節目具體如何違反「一個中國」的原則，但他無正面回應，僅重申不是針對個別提問或片段，而是整個節目的策劃製作。

事件被「上綱上線」後，節目女主持唐若韞遭建制組織群起批鬥，多番要求港台將她辭退。其中中共喉舌《大公報》指唐借機鼓吹「台獨」，又將唐「起底」，指她曾到訪及拍攝新疆等多個地方事後製作抹黑內地的影片等。

唉 佢真係好出色好撚掛住佢jer到 d高官口啞啞

聽日清算師有一人一信撐利君雅
大家記得 john

清算人
咁就唔好怪人地日後清算你
好似張宇人咁

參選
實選利君雅

推

Push

追住魚革義士影大頭, 你去選佢?

白痴?

過左試用期再延長？

用「種族歧視」呢樣去搞大佢

每次港台顧委會的會議記錄需要公開